畢業後係波蘭撈IT, 你問我答~

幾錢個月?

係當地黎講算高定低

你識波蘭文？

咩background? (E.g. 邊到grad, 識唔識當地語言)

1) 幾歲
2) 有無朋友 / 伴侶，如有，係咩地方人士
3) 住幾大地方
4) 收入/支出如何
5) 集唔集慣個文化/節奏，一定慢過香港好多，每日少好多野發生
6) 有咩娛樂

暫時5500zl gross
當地黎講算高 (之前做support engineer, 家下轉左做pm intern)
完左intern上8000zl起

當地m記月薪大概1000-1400zl
政府office文員大概1800-2200zl

香港想過去做有咩方法

巴打好波
但波蘭咁冷門既地方都去?

一開始唔識波蘭文, 只係識中英文, 同少少俄文
家下就識dd波蘭文

BU CS GRAD
唔識當地語言

點搵到工，溝唔溝到波蘭人

1. 畢左業一年, 自己估
2. 有波蘭朋友(唔同城市, 最近果個都400-600公里外), 女朋友同住(烏克蘭人)
3. 55平米, 重有10平米左右既露台, 新樓有電梯
4. 收入唔高, 支出暫時黎講好高...(因為住市中心新樓)
5. 一開始唔集慣夜晚(12點後)冇野食, 同埋大部份鋪頭星期日閂, 家下就冇乜所謂
6. 煮飯, 打機, 睇戲, 玩狗

巴打好叻，當初點樣去到?

英文講得好(講出黎既口音要易聽, 亦要聽得明歐洲人(SLAVIC)既口音)
搵一個技能 (PROGRAMMING, 暫時黎講最簡單)

冷門地方唔洗日日見到中國人同遊客
幾Enjoy

本身有女朋友, 唔洗溝波蘭人
要溝應該都唔係問題

搵工..上網搵
我就linkedin同glassdoor為主
搵到間公司開個pos請人就去佢official website到apply

1. 經咩途徑去？
2. 咩原因令你去？

數據公司？

grad trip去歐洲, 之後stay係kiev女朋友屋企搵工(6月搵到8月, 差d冇曬錢)
好彩8月搵到一份(唔係理想既工), 但照去

1. 你指logistics定legal?
2. 女朋友係烏克蘭人, 香港前景唔好, 冇乜出路

唔係

同香港最大唔同係邊

冇比, 等遲下升到做MID PM先比

1. 同事, supervisor同老闆會appericate你做既野同effort
2. impacts to the product

internet

喺邊個城市?

Gdansk

上面你搭左LinkedIn 同glassdoor嚕

想問埋有咩skill set 同埋ug成績如何？對你搵工大唔大？

公司幫你攪working visa?

咩城市？

有無諗住做多幾年拎埋戶籍？

我一開始做既pos係support engineer, 所以...要識基本IT野, networking, database, caching, linux, windows, browser dev tools, javascript (呢個係job requirements)
當然, 英文既書寫同聽講能力都好重要

另外自己本身識java(唔識j2ee), python, machine learning (basic), sql (basic), web dev(html, css, js)
識programming有著數, 但香港黎講....除非係ug係學霸, 或者係香港做左幾年野, 如果唔係好難係呢邊做 (junior既requirements大概係香港sa既requirements我諗)

GPA 2.97定2.98, 冇人睇我GPA (最少有INTERVIEW既都冇睇)

bro i’m in keiv now, 你女友係internet識左先黎到一齊，再陪你去波蘭？

我個case特別d, 冇working visa
我拎bno同hksar passport
一開始公司話問左labour dept, 要搞working permit
之後搞完之後, 出黎個nationality錯既..(佢地話ok, 係個英屬太平洋島國)

我用免簽入境(bno), 跟住去uzrad(city hall)搞resident permit既時候, 佢地話bno holder係要當eu citizen搞, 姐係唔洗working permit (但公司淆底照搞照用)

所以而家resident permit係eu citizen,
但有一張額外既working permit

btw, 係公司幫我搞(大部份野)

考慮緊, 5年之後可以
但波蘭語要有b1

internet識左, 之後請佢黎香港玩左3個星期, 之後我去kiev同佢住左一排, 之後搵到工再陪我去波蘭

已答, Gdansk

你岩岩FB MSG我?

識咁多野既

kurwa

唔多....冇樣識得深

Dzien dobry

咁叻仔

波蘭文好似係數一數二難學

巴打咁有錢既
佢本身做咩架？
佢黎hk 住你屋企？
有冇話間屋好細？
btw 恭喜巴打離開香港地獄輪迴

隻隻語言都話自己數一數二難學....

樓主有無諗住響波蘭落地生根？
覺得波蘭前景點？
最欣賞波蘭人乜野工作文化？
覺得波蘭人既性格普遍係點？
長遠想住波蘭定搬去其他歐盟區住？
波蘭工時每星期幾多？

好高興見到有更多後生仔離開香港shit hole city comfort zone去外地工作

冇錢, 要自己賺
大學期間做PART TIME同接JOB大概一個月8000-14000

佢乜都冇做, 岩岩畢業

住我屋企, 係, 間屋係細, 但冇所謂

冇

支持

睇到呢d post好葡萄
真心u grad讀bbq覺得自己好蠢
好想去學programming
識programming可以離開香港呢個鬼地方

有諗過, 主要睇CAREER發展

波蘭前景唔錯, 因為係歐盟東邊既門戶 (前題係EU同RUS唔打仗)

最欣賞波蘭人既工作文化....m, 好難講, 只係係波蘭做過一間公司, 但佢地personal life同work life分得好開, 收工就收工, 通常唔會係收工時候理公事

普遍性格係 直接, 唔熟/唔識既時候會覺得佢地冷漠, 識落知道原來唔係咁 (好似有d廢up, typical Slavic culture)

退休會想係波蘭住, 但30-50個range唔知, 睇career係點

工時40h/week

即係幾錢？起香港forum度用其他貨幣？

連登改左名, 原post都係keep番舊名
so sad

巴定絲?

有心唔怕遲
progrmamer既職位係唔睇學歷(最少歐洲唔睇)
自學programming同接job做
再去in, 一樣做到programmer

樓主好叻仔 好想好似樓主programming咁勁

exchange rate成日都變
我諗各位自己google會好d

之前係1zl:2.25hkd
家下1zl:2.04hkd

你估下?

krakow好正
波蘭d酒同野食好抵
但波蘭餃子

我programming好廢, 所以先係呢邊做唔到programmer

用香港人工計就好抵....當地人工就.....

波蘭餃子我就真係唔太好.......真係要食既話都一定去餐廳食, 超市果d真係食唔落

唔知有無得起香港用Linkedln搵波蘭既工之後再飛過去？？

知唔知有咩行業需要人 ？

有, 公司請緊人, 歡迎去in

主要係IT行業...除非你本身識多國語言 (咁翻譯/CUSTOMER SERVICE都有)

其他行業唔太清楚

其實波蘭有乜野好食

之前去krakow影

係香港做code狗過去難唔難

我都係bba
grad兩年轉行做緊programmer
唔覺得有機會離開香港

好吸引wor，我係今年岩岩freshgrad，唔想留香港做design 香港design做到隻狗咁又無得訓

正正常常西式野 (睇餐廳) 都幾好食
波蘭菜我唔識欣賞....所以我10餐有9餐都係自己煮

叻仔 BU+1分

睇你code既水平同埋英文水平
是旦一樣死都唔得

點解冇機會?

唔好返香港喇，香港無未來。死梗

祝你響波蘭有一片天

啱啱睇完呢集 覺得波蘭都幾吸引👍🏻

搵倒工已經係實力證明..我十一月畢業而家都搵唔倒工..

Game ?

我冇波蘭女友
就算女朋友唔係烏克蘭人或者冇女朋友, 離開香港去歐洲/美國都係中五六既時候set既goal

巴打搞咩搵唔到工

support engineer....唔係programming既工
就算家下product manager intern都唔係programming....

btw, grad之前都有2-3間大公司係香港比offer我

目標正確。

香港太細，難發圍

??not gaming industry

波蘭 gaming industry 超發達
成個eco system 好似好成功

點解唔去英國果啲？

有冇咩公司舉例下?

以我所知, 波蘭既IT公司通常係歐/美/澳既vendors, 幫佢地寫code

CD projekt red

唔鐘意英國

本身都有offer係做google cloud support (係巴塞), 不過果時話要獨立, 政府停止運作, 搞唔到working visa, 又冇錢....所以take呢個offer

搵工既時候係aim germany同nordic, 但搵唔到(唔識當地語言->no junior pos)

巴打個陣係點樣interview 架 會唔會有programming test 個

你唔講我都唔知

Gdansk黎講最大既IT公司應該係Intel同Amazon

好老實無秘技既
放工就寫code
搵返自己果行in house
有興趣咪再轉vendor
總之有人請就係第一步
依家咁搶手其實唔難

我in過好多個pos, 你想問邊個pos?

1. support engineer
2. product manager
3. programmer
4. customer service (multi-lang)

想知1同3 你個陣有冇諗過如果冇offer 點算？

唔識講英文，一講英文就啞哂
日文識講但日本IT環境唔見得好過香港

得波蘭紙5500 係咪1:2港紙咁上下？

你女友正不正？ 係咪polland都好大屋

樓主係由0到而家既 programming 都係自學。我都想自學 但未知點入手 唔打算移民

yak sie masz?

PM 我諗我都係打死一世簡單code

Support Engineer
1. online form/test, 答完問題等消息 (唔係間間公司有)
2. Screening (phone call) 主要Check你英文, 同confirm你係咪有興趣, 少少bg check
3. technical test (有exercise, debug, customer service role play etc)
4. final interview

Programmer
1. online programming tasks
2. screening phone call
3. technical test (skype/上office做)
4. final interview

冇offer既話會搵個平平地既地方 (ukraine somewhere/eu)住, 之後靠接job既錢維生
(本身自己有註冊公司接programming同translate同it consultant既freelance job, 重有d remote既補習)

練下英文, 唔係太難
上網搵外國人傾

波蘭妹易唔易食 聽講佢地好窮

係
聽落好少,
但一個月租金大概1500zl-2000zl
食又平

(同埋我只係grad左一年)

55m2, 唔大
樣既野, 見仁見智

樓主靚唔靚仔？

大部份係自學, 但唔係全部
大學讀cs, 所以bu基本野, processing, java, php, sql, html, css, c#
係俄羅斯itmo uni果度學machine learning就java, c++, python (唔會教你syntax, 係教你個algorithm同解題)

其他既就全部自學.....我諗香港大部份cs students都係....等大學教出黎就死硬

其實我波蘭文麻麻.....識睇唔識用

CODE唔簡單.....

冇食過, 唔知
窮唔窮睇你點睇, 你拎住香港人工去大部份國家都可以話人窮

唔靚仔...宅男一個

個頭要唔要人起樓個啲
樓主去咗我想去嘅地方

有料
讀bu都咁成功

嗰邊programmer junior 位都要香港SA 級 ?!

But OP 而家住緊嗰度係買定租？

都要過好多關咁 巴打真係識好多野 巴打你屋企人都好支持你去個邊？

又冇話多定少， 同我expect嘅波蘭生活指數 有d唔同啫

我覺得姐.....可能唔係既 (我自己係香港冇入職過programmer既pos, 只係接freelance同埋同朋友傾)

家下租, 計劃緊買地起樓

有d programmer pos可能係真係請junior, 但如果佢預你同香港junior一樣....咁除非你識波蘭文

巴打點轉行?自學定再讀cs?我都係19bba想轉做it狗

我識既野多而散....咩都傾到下, 但係深入去做或者講就未必掂

屋企人應該係想我留香港, 不過我中學開始都係自己決定自己要做d咩

恩, 不過呢個係intern/support engineer既價
programmer黎講
junior大概係5800-8000
mid 8000-12000
senior 12000-20000
principal 20-30k

我之前都係波蘭做過 6000zl gross 撈IT customer service (唔識IT)

各位巴打講廣東話普通話已經可以一戰

利申 波蘭真係好平

有eu passport 會唔會易請啲？點解人地會請你？識人？定係其實就好易請？

香港好似仲高啲，唔算吸引，如果當係跳板就ok

波蘭公司多唔多劣等港豬+老seafood?
你覺得香港u grad咩水平可以同佢地一戰？

樓主點in google嫁

又開post引連登囝FF可以離開香港

會

點解人地會請我? 我入職個價係3500zl (junior support engineer), 過probation升4500, 過多3個月升mid support engineer 5000 (10% bonus relocation)

佢地開個人工低, 又要求識好多IT野, 而我又識, 又唔介意佢低人工, 所以請我

唔識人係果度做, 識人會易少少 (我介紹左個朋友黎我公司做, 唔係香港人), 但呢D野睇公司, 我有個FD介紹我去佢公司做, 佢地HR連EMAIL都唔覆

普遍黎講, 其實度度都差唔多, 你in既時候已經大概估到自己夠唔夠料做果個pos

香港一定高d, 不過物價亦都好高
呢邊買個apt (50m2)市中心, 大概30萬-50萬zl

計ratio既話, 呢邊買樓快d

btw, 果d人工係講緊zl (x2=hkd)

去歐遊果陣最鐘意就係波蘭
好羨慕，我都想學一樣技能可以係外國做到野#fs

果邊做IT SUPPORT狗有冇得諗

我公司得10年歷史左右...唔肯定其他公司
我地公司係.....唔夠料既話, 老seafood都冇用, 冇得升 (有個人做左7年都係mid [最近先升mid])

programmer黎講...我諗cs實戰型學霸可以一戰既.....(BU黎講, 我諗每年都有2-10個呢D咁既人掛, 重要大部份係Mainland)

三大冇讀過唔知, 但之前接過ust學生既cs hon pro freelance, 所以我估三大都未必有著數

巴塞果間都係vendor黎
都係上網寄cv, 好似都係linkedin

txnder?

即係萬二蚊港紙一個月？。。。。。。

英文好既話都ok既
但前景唔多樂觀, 所以我先轉做PM

一般黎講IT Support有幾條路
1. it support -> senior -> team lead -> manager (純support型, 外國人黎講可能難d)
2. it support -> system admin -> system engineer -> senior system engineer -> devOps engineer
3. it support -> developer
4. it support -> web master -> developer

本人個樣唔掂....呢個app從來冇成功過

我係用penpal網站

差不多 (稅前)

想睇吓所謂新樓係咩樣
究竟係香港居屋定豪宅Level
可唔可以影你住緊嗰區啲人文景觀來睇吓

左邊係舊樓
右邊係新樓

Gdansk好正
一個細細地嘅城市 好靜好舒服

豪宅級我諗要2800zl-5000zl一個月 (50-70m2)

係, 不過睇季節
7月尾-10月頭成日落雨

雖然你做support, 但我自己睇到未來係devops->cloud/automation->cloud computing-> ai/ml

但香港仲停留緊10-20年前的tech, 姐係ejb/spring呢d j2ee舊野，新少少都係寫node, vue.js 呢d tool, 完全係for crud系統，冇咩tech可言。波蘭個邊大概係咩環境？

歐洲過邊用開既programming 係唔係用香港差唔多 e.g. spring boot, nodejs, angular is, react個d?

當地人好崇拜Lewandowski?

點解唔識當地語言都請
仲要搞visa 佢地唔會嫌煩咩

巴打係咪有好多既it work experience
想問埋你有無考CCNP 個類it證書？
其實係咪睇重英文多d？即係ielts個類
我都想去外國做it
好過係香港比人當狗咁洗

devops應該包左你所講既automation/cloud
ai同ml應該就data analyst 會用到...devops未必掂到

我地公司分兩part, 一邊幫一間澳洲大公司做, 一邊係自己in-house product

language黎講有新有舊, 一般入職既就算話係frontend/backend dev, 幾個月之後都要做full stack

以我所知既lang有
java, maven, vue, react, (html, css, js, jquery呢d基本), 亦有c#
in-house product會比較多用到新tech, 因為做決定既時候牽涉既野/人比較少

其實support engineer有分兩種
我之前做果種係customer service類
另一種support engineer係in-house, devOps/system admin類

好睇你取向

正路讀cs都應該識少少
利申 另一間大學cs year one

連登仔已撈到過波蘭
留名學野

間間公司都唔同

java, spring, c#, javascript, react, c++(gaming既話), c++/c (intel)

angular比較少見

唔覺
(利申: 我唔睇波, 對足球冇興趣)

但香港freshgrad CS 都兩萬，點解要咁做呢

個邊重數學，理論定係似香港咁背後咩都唔明就copy&paste code?

我地公司主要用英文
搞visa係你自己搞, 佢幫你搞既係working permit only

點解唔識當地語言都請? (因為IT缺人, 又識IT, 又識英文既好多波蘭人都去左德國或者英國做)
煩唔煩睇公司, 有D公司講明唔provide working permit

係咪啫係呢啲

係, 不過大部份香港cs人都唔會儲自己cv/portfolio
好多時歐洲d公司會叫你present之前做過既野 (冇code/demo就gg)

同埋bu好多課程得個理論係度....唔會將理論同practice合埋一齊
例如講networking咁, 佢比條問題你, 係個客send封email黎話隻app唔work, 問你點搞

咁跟住你要問個客拎d咩既data, 點解要拎果d data, 拎完d data之後又可以點debug, 點解會導致到果個error/問題, 點解個browser/os會show句咁既野出黎, etc

所以你嗰陣係覺得實有人請先揀stay Poland?定因爲女朋友？
咁有無睇你英文程度？

關你撚事咩反正你世世代代都番係on9香港架啦

我都係行緊SUPPORT狗 > system admin呢條路
就係知自己對DUP CODE冇乜興趣但又好中意搞機搞SYSTEM

我grad之前收到既offer係2萬4

香港加人工大概2-5%一年
我呢邊每3-6個月加25-100%

物價水平低, 有希望住大屋(house), 渣靚車

同埋我真係好憎流汗 (香港真係好q熱)

巴打好野加油

你響香港揸2萬，做到多d乜？

大家要think outside the box,唔好比個維港局限自己

數學係基本 (呢邊做得programmer既數學都應該唔差得去邊)
實戰先係王道.....

香港就得理論, 所以我programming test全部gg

係澳洲

有冇烏克蘭女友圖

兩萬其實同你一個人搬去外國個洗費扣埋一樣，重點係你儲埋既話，幾年後你回流返香港就知道個分別

polish係咪好閪，去過一次啲人勁閪，係有個住英國既polish係nice
又話到到有靚女，點知Warsaw一件都冇，但去到機場全部餅印咁好靚
巴打講下

1.稅收幾高?以你人工嚟計
2.交稅嘅同時有冇咩福利?
3.同女朋友/朋友用純外語溝通,係咪好難傳意?

第一張圖應該大概2800-3500 (50m2)
第二張圖1600-2500zl (45-60m2) -->唔算豪宅...算舊樓
第三張圖同第一張圖差不多

以上係講緊gdansk apt

btw, 呢d唔算豪宅.....

豪宅係呢d

nope
唔知咩係isobar

回回回，回條毛咩。

支那賤種湧入香港取代local junior grade既位架喇

system要識bash同python
不過轉唔轉到好睇公司比唔比機會你

有, 但唔會post

留名

見你咁串，係既兩萬的確唔夠，所以我搵緊四萬

我都係新一代我都明但你起香港都撈唔好，唔見得出國會更好
同埋你一個人住洗費多幾多

你話美國英國搵錢更多，好似san fran 咁就算個邊高消費你儲埋d 錢轉港紙都多咗
但連登好鍾意簡d 國家係收入低過香港既去

唔會....閪人度度都有, 夜晚酒吧/club特別多閪佬
但大部份polish都好nice, 好friendly

女黎講....krakow同warsaw一般比較多靚女
如果你第一次黎可能會覺得好靚既.....
但我去波蘭之前已經係俄羅斯住過一排, 又係烏克蘭住過一排...所以冇乜特別感覺
btw, 要搵靚女, 星期五六 5pm-11pm去d大少少既公園, 或者大學附近

原來你都係唔明既。算啦。你繼續響香港努力工作。等2047收你皮啦

1. 30-40%
2. 聽聞交某一段時間之後, 退休之後可以係波蘭政府申請拎錢, 每個月會收到一筆錢, 好似話有權投票? (唔肯定)
3. 純英文, 唔覺得有問題 (未同港女拍過拖, 前度都係全部用英文溝通)

當2047, 如果香港係上海咁
你去上海都唔見得要收皮嫁姐

係冇以前咁開心，但未去到咁極端掛
你係咪仲細個？

搵得12000 笑撚左
仲衰過譚仔阿姐

巴打有冇同條女玩奇蹟插入 想知係唔係白虎

超高稅...
咁如果個邊定居，你d 錢平時係月月清定慳慳地都仲夠有得儲下？

好過你等比共產黨收你皮

你份人都幾樂觀

如果巴打你唔介意將自己人生最青春既10年留係香港, 每日番工等放工, 各樣辦公室政治同受氣.....咁.....係既, 我會建議你係香港儲10年錢, 之後去外國住/做生意....

btw, 講開回流, 香港老闆同mgr有個特點....成日覺得d人係外國做過野/讀過書係好d (我黎左呢邊之後, 有再in過1d香港既pos, 人工offer高30-40%, skills set冇進步過)

生活係為左搵錢only?
如果係咁既話, 香港係好d既....
but sorry, 要搵錢, 我係波蘭呢邊接香港既job一樣得
不過我唔鐘意對住香港d西客

因為你而家人工高40% 先係香港正常既價位...
我怕你咁樣起個邊人工升，假設個邊係高但你轉返港紙都係低既話

當你決定返香港就搵唔返合理/ 高既價
當然你唔再返黎又另計

樓上兩個唔明共產黨收你皮既恐怖

今日你有，聽日即刻無

我諗到有一日大部份local香港人比支那人取代時。你唔會笑得出

我地香港後生一輩。真係千祈唔好安於香港搵3-4皮野以為可以淆一世

真係無可能架

暫時月月清
11月過左intern, 如果成功既話就應該開始有得儲 junior pm 8000zl-15000zl

香港係一粒塵黎架咋。

你係要響香港生活就好好諗下你退休後夠唔夠錢生活

要排三年睇專科

知唔知幾多人 97 走左之後放黎?
白白浪費左回歸後黃金廿年

其實真係睇能力嫁姐
例如做ibank fo 咁係生活接近得返返工，但人工係好高同埋發展好。你可以估到佢地五年後人工升到咩地步。

但如果你去外國唔係用尖子身份，或者入勁公司做勁product，或者人工高過香港。咁樣返黎香港之後只會比同期起香港發展既職位低。

當然有人生經歷啦

dup bash呢d做support果陣成日研究用來方便自己做嘢

但python真係未掂過

好羨慕巴打可以咁自由 有冇plan 過下之後既career path? 繼續留係波蘭定去其他國家發展？
即刻搵返之前去波蘭d 相出黎睇下 真係幾舒服既一個國家

高40%係指我grad之前既offer
我果時拎到既最高offer大概係24000hkd
我而家in拎到既offer大概係3萬幾

如果你用我而家人工黎比....就唔止40%

btw, 唔知你有冇識hr既朋友或者真係去外國做過野, 之後見香港工

香港HR既傳統(睇上一份人工開下一份) 只係對香港人做 (你上一份工係香港工),

btw, 冇諗過番香港, 同埋IT人唔係咁睇人工
假設你係呢邊Google做junior, 6000-10000zl一個月, 你估你番香港都係會搵到2萬幾3萬港紙?我唔太相信...

我家下做緊既product, 應該係香港人既角度, 或者IT界既角度黎睇, 都係叫勁PRODUCT
或者冇facebook, google咁大, 但係IT公司黎計, 我做緊果間都應該好出名下

樓主，香港既教育真係好成功教到有一班鐘意響香港做港奴，港式生活，淨係掛住搵錢既人

支持你活出自己一片天。

已經有連登仔響智利/荷蘭/德國/愛爾蘭/波蘭/烏克蘭工作落地生根

我都好樂見多d香港後生一輩唔好再響香港浪費青春

向世界出發。拼出自己一片天

eu passport

唉，你走啦。

好多時我見公司system admin要用python去call api之後push d data去aws或者另一個api做update

好羨慕巴打女友，一畢業就唔使do

問題係你而家個份係咪google？......
呢個真係唔知，我都係起香港開所以見d 公司好鍾意睇上一份人工開下一份

我唸最後都係睇你起個果國家到做既野究竟係咩啦
我只係想講有d 人以為出國點都好過留起香港

想講唔係姐，人工係最直接如果高人工過香港呢份既就唔洗唸可以去
但低就真係要好似你咁講睇你打咩公司做咩product

樓主唔好同佢拗喇

香港打工最好最有work life balance。又可以交稅養支那人。又可以迫地鐵

你波蘭撈搵皮幾野人地睇你唔起架

傳說中的bno 當 eu洗

我係有出外國既資格同offer，但決定留起香港個班
一畢業個陣都已經有日本offer

但我想問下香港除咗樓貴之外
去到第二個國家你一個人生存又會有其他問題嫁姐

成班拗錢正傻閪來嘅
有錢有撚用咩？
香港產業結構扭曲又單一，
個個一畢業淨係想做保險、警察，
香港諗住咁樣撐過21世紀，到22世紀又係咁？

學術界、科技界形同虛設，我生得仔又打算俾我做仔去做保險、做警察？
如果我個仔想做科學家、太空人呢？

我逼個仔係2040年嘅香港每個月跑一百萬保險單有咩意思？

利申 屋企月入幾十萬，都係想走

高薪，烏克蘭囡囡
連登仔最嚮往既有齊

人各有志。你繼續留港建設。記得準時交稅養蝗蟲。迫地鐵巴士買層700萬既250呎樓。

唔阻你留港發達

如果pm internship成功, 應該會留係波蘭一直做做到senior pm
如果唔成功既話...(應該唔會), 就會試下係德國或北歐搵工

正皮

好多香港人被政府洗腦

比港式生活洗腦

搵5萬，揸寶緊。買私樓。
滿足矣！

我想吸新鮮空氣，行步路唔洗打燈擰頭cut線慢慢行。

我想行街無咁多人
我想用合理價錢買住屋

我唔想一世煩層樓無晒心力發展其他興趣

公司市值17.幾B USD

係, 脫歐之後就冇呢招

每個地方都有唔同既問題要面對

我只係唔鐘意香港既上班文化同埋環境姐

咁唔錯啊
即係你起香港都搵到唔錯既工應該

其實留起到，沖出去都冇話邊個岩唔岩既
唔出你又點知冇機會，但同樣唔留起香港試過你又點知上唔到位

GRAD之前, 係香港其中一個OFFER係IBM

睇到啲鬼佬可以攞自己車房發展興趣、發展副業就知咩事啦，

攞車房來做生意嘅做生意，砌機械嘅砌機械，做木工嘅做木工，呢啲先係人生啊

cd projekt red?

香港真係太細，局限左人既眼界

我地香港後生一輩浪費太多青春響香港煩惱住屋/返工

心力交瘁

應該咁講...我唔係因為香港搵唔到工或者冇好OFFER所以決定出走 (GPA唔高, 但talk得又有工作經驗, 其實好多公司都會請)
(利申: 15歲開始做野)
而純粹係真係唔想留係香港...

nope
cd projekt red係warsaw, 我係gdansk

我唔講咩公司啦，但我畢業做類近ibank 個種野所以人工都高
因為咁睇到有發展機會先唔簡去外國d 唔出名既公司做

當然你話google apple 個d 請唔洗唸咩人都狗沖啦

點會，可以去建興返工

Btw

巴打以你屋企收入

可以快手搞投資移民

移民會愈黎愈難

去外國買個農場撈下都好

或者做垂直農場

香港我諗真係得ibank同d乜師物師先有咁高人工

係香港做IT, 可能真係博到比你升到上去, 高人工
但係公司做決定果時, 都會係Business果班人話事, 有幾多間公司個老闆真係識IT.......或者"信IT人"

咁緊係啦，你上到去CTO 都係聽CEO 嫁啦
香港冇幾多真係“IT 公司“

其實我都係畢業冇耐

如果完全唔識波蘭話喺嗰邊會唔會好唔方便

所以呢....你做Ibank果邊, 我諗都係business
其實90後(或者我自己啦), 做野為既, 唔一定真係純粹為錢
每日番工8個鐘, 自己既idea或者做既野, "Does it matter? Anyone cares?"先係最重要

我自己最鐘意呢度既地方係
就算老闆或者高層話要做abc, 下面班細既question點解要做呢樣, 點解唔咁樣做, 點解唔做第二樣, d老闆/高層都會解釋, 甚至改變原本既計劃 (based on the comments from any employees)

睇城市
warsaw/krakow唔會
gdansk....少少, 但都唔會(公司冇問題, 出到去城市可能有問題)
細城市/非旅遊城市就.....好唔方便

其實好多歐洲國家接受房地產投資做投資移民

我會建議簡個好國家, 註冊公司, 之後買幾個apt黎放租(airbnb或者長期租), 再做投資移民

nope, 睇我username自己估

如果係呢間咁我就完全明白點解你去個邊

居然有bu ca grad 既朋友

唔係bitbucket
如果你有心查既話, 你會查到gdansk係做咩product
btw, 一開始我係公司既另1part做in-house product
係最近先轉去另1part

3星期？見面唔啱點算？

見面之前已經skype左大概半年...

佢地有冇relocation support 俾返你？
我睇文住宿就應該冇津貼，咁一開始去個陣買d 家俬個類有冇俾筆數support 你

我完全估唔到既係呢間野人工開得低到咁。。。。

有relocation package同support
住宿冇津貼
我公司一開始有6000zl relocation fee + salary 10% bouns(每個月出糧加比你, 加夠一年)
全部都係講緊稅前

另外有free lang class(polish) 2classes/week (group-based)

最近請左個relocation officer, 專門負責幫外國同事搞visa/permit/政府野

整jira個間

我地係vendor, 類似係A公司將成個product team比左我地公司做

[member]真係係呢間既可唔可以投訴下，JIRA個UI成日死，幾時先Revamp？ [/membe

原來你係vendor？
我以為你係直接under 間公司，如果你拎住A 字頭個名人工就係唔應該咁低。。

頂間公司咁大連佢自已既main product 都outsource 出去俾vendor 做？

去 raise ticket
btw, UI成日死呢個desc太wide, 有冇多少少detail

唔係香港vendor既concept我諗....
基本上我地要同a公司report, 亦真係拎住a公司既title
不過合約係同s公司簽, linkedin唔可以寫係a公司既employee, 但可以寫係s公司或者a/s公司既employee

通常係佢啲改咗啲JS Script但無好好哋咁Expire

唔係完全outsource曬既,
上邊有d大pm都係澳洲果邊或者美國
btw, 好多年之前已經係我地做緊, 應該咁講, 公司有d人覺得係我地公司搞到佢地公司咁成功

我諗你係cloud果邊....建議raise ticket等佢地prioritize
我唔係做果邊

唔太sure 公司層面佢地點deal

但咁講.....我暫時睇唔到點解佢地要搵另一間公司做 (如果我地只係接一個product既10%黎做, 可能會, 但我地fully taken左成個product development黎做既話...就真係難d轉公司)

pomeranian district 係成個省黎....所以你咁講, 都係正確既, gdansk係pomeranian district裡面

個個都入黎講前途咁無癮既
問d生活野
巴打返幾日幾多個鐘？
搭車搭幾耐？
工作環境點？係咪it大哂
lunch食幾耐？

一開始已經講左~

問番啲大路嘢
樓主番工大約做啲嘜？

有嘜打算做番Development既嘢

波蘭文好難學好難發音，師兄有冇攻略？

正式黎講8個鐘
10:30-3:30 係official hours一定要係office (唔係office要sd email通知), 所以可以簡早番早走或者遲番遲走
1個星期可以take1日work from home, take多過1日要有原因, 如果合理通常都批

實際既話, 做support engineer既時候大概1-3個鐘ko曬所有tickets, 其他時間做自己野/吹水/搵野寫下
做pm就....8個鐘係基本, 但通常朝早有機會同澳洲開會, 夜晚有機會同美國果邊開, 同埋各樣溝通既野, 加上intern probation會博命d, 所以通常over 8個鐘

返星期一至五

番工(屋企行去巴士站10分鐘, 巴士10分鐘車程, 巴士站行去公司10分鐘)
踩單車既話15-25分鐘到公司

工作環境.....冇乜話邊個大曬, 睇下個CONTENT係咩, product dev黎講通常involve pm, engineer同ux/ui designer, pm有權力做最後決定, 但通常都係三方傾好個方案大家agree

公司亦有office同hr, 但好明顯係IT主導

Lunch冇寫明食幾耐, 如果係公司廚房搞掂就通常15-30分鐘, 出去就通常30-60分鐘

一般黎講, 你做到野, 交到貨, 冇人會理你食幾耐lunch

envisioning, research為主
決定咩features值得做, 點解值得做, prove比同事/高層睇點解要做
搵數據support你既decision, connect dev同business objectives
跟住就係用你既一切辦法令件事work同最尾ship到個successful product出黎
有d野冇人負責就要pm搞或者pm搵人搞掂

冇乜打算做番dev野, 平時自己玩下會寫網頁

聽完你講d 生活
同香港ibank 個類既真係差好遠

有life 但少錢d，冇life 但有錢

搵自己既興趣, 係果邊發展語言....
例如我自己鐘意煮野食(其實係鐘意食),
所以我會識睇好多波蘭既食材名

發音就唔清楚, 我d發音唔多掂...

駛唔駛搞埋agile或者scrum嗰啲嘢？

係, support engineer果時係有life
pm就冇乜life, 可能係因為我重係intern, 希望去到mid既時候會好d

如果係指implementation既野(寫code果時), 應該係team lead負責(engineers)

定scope sync up嗰啲呢？

Jak sie masz?

scoping係 (不過好多時都要同engineers傾做唔做到, 同埋cost measurement)
sync up要

你女朋友鐘意你D咩?

外表/性格/其他??

唔太肯定
以佢既答案係smart同cute

如果想學下programming 你會建議邊種

javascript

但java/c++/c呢d lang會教識你好多cs knowledge, 所以我建議係學java基本, 再去javascript

Hello樓主，我識你架👋
有無諗住返香港呀？

你係?

暫時冇諗住番香港

10月去poznan讀書
本來無諗過畢業後喺波蘭搵晒做
但睇完你咁講又好似可以做下intern

Gdzie jesteś?
Jestem w poznaniu

Oh Gdańsk is good. Beautiful sea

你係經Linkedin搵到呢份工?

巴打working permit 可以stay 幾多年係Poland?
東歐各國個working permit 都唔同定差唔多？
你個visa可以比你留多年？
同埋點解唔係你gf 國家搵工
咁咪要Ukraine/Poland Long D?

Linkedin見到, 之後去佢地官網報 -> in -> support engineer
intern pm就係internal transfer+interview

建議直接搵junior pos做, intern係pl好多係冇人工收, 同埋有d公司唔預perm位比intern

dobrze znać kogoś z Hong Kongu

bardzo dobrze

我覺得FG 就自己一個越洋做野無人support 會好辛苦
喺香港打好個底認清自己條career path 點行好似好啲

利申：香港FG 做咗3年半，而家係日本做

啱啱先去完warsaw exchange
已經好掛著波蘭
懷念當時既土豪生活 物價真係好低

有幾條path

eu citizen -> no need working permit -> temp resident permit -> 5年轉perm resident permit + 當地既eu resident card => 再決定拎唔拎citizenship

non eu citizen -> working permit+temp resident permit通常係3年, 之後夠期再續
其他國家既working permit唔太清楚, 但tmp resident permit一般都係比3年, 除非你係讀書或者1d特別既野所以會特別短

我冇visa, 用bno當eu passport直入
特區護照既話, 都可以免簽入左境, 再拎working permit, 再申請resident permit, 係拎到resident permit之前(gdansk要大概1-2年時間審批non eu citizen既applications), 如果你visa free過左期, 只可以係波蘭出境(提供urzad係你passport既印), 出左要等visa free reset先入得番境
如果去其他eu 國家, hksar passport護照過左免簽拎住poland既urzad印係冇用, 一樣當過期居留送你番hk

烏克蘭搵工最基本要識俄文....我唔掂.....烏克蘭既純英文工...一係你好高級做mgr, 一係就英文教師....我唔想做英文教師 (之前做過英文補習老師同埋translator, 但唔太鐘意)

而家我gf同我一齊住, 佢都申請左resident permit (同居關係 -> 用live tgt as a family member原因黎申請)

波蘭國寶入黎支持下

可能
但我14歲開始做web hosting公司既reseller, 之後做唔多既工作
基本中學生既waiter/m記做過
之後做過補習, 開公司做it consultanting, 寫program, 寫網頁, 寫系統
係某大專做過summer intern做testing, 少少bug fixing
做過translate

當然.....未試過做過所有行業, 但我諗我做野做左9年 (當年朝8晚4番學, 晚5-12番工)

香港我有種感覺係....悶悶不樂, 唔可以暢所欲言 (工作上)

btw, 你家下係日本做咩?

一開始我係波蘭旅行既時候都係, 好爽~

lm

好羨慕

點解樓主個陣選BU CS？ BU CS唔係好廢嫁咩？但樓主讀BU CS都做到咁勁 真心讚
BTW Jira都幾好用

LM

巴打真係好勁 14歲開始就做咁多野

當年夠分入三大既cs, 不過因為係band2尾學校, 第一年dse冇參照
果時校內成績全級頭10, 但學校一般得2-4條友入到u
所以d老師話我個分未必好高....

跟住我1st choice係浸大中醫 (差一分入到)
2nd choice係中大既中文+教育 (唔知差幾分, 定係interview衰左)
3rd choice放呢間做水抱

一開始我雖然做IT, 但冇諗住讀IT....Year1係bu science, 果時諗緊簡bio定chem, 但好多英中名校既人簡bio同chem, 自己當時英文又超廢....所以簡cs

我覺得邊間大學讀cs唔係重點, bucs好處係老師同學生關係好, 聽聞其他大學可能一班200幾人, prof都唔記得曬咁多個學生, 但係bucs如果你有心學, 有心問, prof/lecturer實肯花時間答你或者整個workshop你

其實我好想知香港點解唔多公司用Jira

14果時唔多, 係做web hosting reseller同discuz setup/deployment + plugin config/modify
15-18果段時間就慘d, 因為朝早番學, 夜晚番工
大學之後就有補習, 所以收入好左, 工時短左

巴打如果想學python, 係咪學埋JAVA 會好少少

零programming 底

$$$$

我衣家間公司係行agile所以會用到Jira 但之前間公司就行waterfall所以就唔用Jira

睇你想用python黎做咩

1. data analysis + machine learning (數底+sql)
2. 爬蟲 (web knowledge, html, css, js)
3. scripting(系統管理, devOps) -> linux/windows, aws
4. backend既話....(我諗基本networking同cs野)

冇話一定要學java既.....

為興趣既話就是旦你簡一樣, 為工作既話, python通常係for data或者scripting

咁香港d公司用咩多?
redmine?
tfs? (好似都唔平)

波蘭妹正到痴線, 我覺得仲正過烏克蘭妹
樓主有冇相開心share

巴打可唔可以講下香港公司主要會因為咩原因而用agile? 或者點解d公司唔轉agile而keep住用waterfall

識過咁多國家黎講, 我覺得土耳其最靚(白果d), 之後俄羅斯, 之後波蘭, 之後烏克蘭

但係如果講內涵學識既話, 我諗德國以西或者波蘭以北既國家會好d

好多天主教徒, 係咪"天主教國家"就睇你點define
我唔係天主教徒, 亦冇信仰

我諗起之前睇到有張圖 我諗香港更加嚴重

利申：公司用Jira

好多假天主教徒
同過啲波蘭妹玩/傾計, 佢地都話自己/大部份後生男女講就係信, 但係唔會返教會又勁open
應該冇人會介意

介唔介意講下公司jira license既user tier係幾多?
自己點睇agile (除左張圖呢個公司現象之外)

番教會一般係修女或者神父, 或者上左年紀既, 同埋一部份信徒

大部份人都係信個concept, 天堂地獄, 耶穌, 一神論

如果open你係指性既話, 應該都係幾open既

機緣巧合喺波蘭住過一排, 環境真係幾好, D嘢又平(對比其他歐洲國家),
D女仔又靚, 普遍冇嗰種白人高人一等嘅感覺
不過真係好多醉酒佬, 有時都要避過D公園唔敢入去
做IT真係好, 可以四圍搵倒工

前年去咗Krakow 物價真係超平 40定60蚊左右就有個buffet breakfast 連食咗兩日

女仔可能怕d, 男仔就冇乜所謂 (通常成身cash加埋可能得20zl, 所以唔怕打劫)
反而酒吧有d搭訕就要小心d, 講錯野可能有爭吵/打架

巴打 我想問拎working visa易唔易
UK fresh grad 讀文科
嚟緊想係波蘭做野
因為女朋友係波蘭人，佢仲讀緊書
想去波蘭住陪佢

gdansk呢邊冇乜buffet野
不過一個lunch大概係20-25zl
晚餐大概睇你食咩, 食個steak都係40-60zl

我自己鐘意去d count weight既cafe到食, 每100g=3.x zl, 自己簡食咩

邊兩個地方? 做緊邊行?

我諗....考cert既野, 好多時外國既公司 (我公司咁) 會有education fund, 可以用黎報cert或者讀course, 唔一定要番香港搞

最緊要心境係放得低 個數字 (香港賺既錢[稅後], 數字上睇真係多好多)

加油!

agger波蘭真係好正 (尤其是囡囡）
完咗sem到畢業之間果段空檔係波蘭住咗1個月
物價平，野食又好食，唔似香港食埋啲化學野

我果team唔會接觸到Jira所以好難答你 係平時raise咗啲bug隔離team就會落Jira等fix
我果間係MNC,我估都要用到Top tier license

有working permit就一定拎到working visa

拎working permit唔會有咩問題, 只係間公司肯唔肯幫你搞

你讀文科既話想做D咩工? 波蘭大部份工都需要識Polish lang, 如果你想去波蘭做野, 可能讀定polish lang好d

btw, 如果冇working permit要拎working visa, 應該係冇可能
你女朋友波蘭邊個城市既人?

原來係咁, 其實我諗緊自己20% time做咩好....有dd興趣做中華區既interview同use case summaries

咩internet識到烏克蘭女朋友？

筆友網站

嗰幾日凍冰冰冇時間搵 日日落哂雪 最多都係喺airbnb附近是但揀同食吓Zapiekanka
所以間嘢都連續兩日早餐食 下面呢間 Kolanko No 6

有冇link可以提供？

多唔多人尊敬你，溝唔溝到波蘭妹

尊敬?
大家都係平等...respect data

有女朋友, 冇溝波蘭妹.....
但應該唔難

啱啱前一個月係波蘭做咗一個月義工program
波蘭好正 雖然波蘭菜真係唔太好食
Gdansk sopot 好靚
好羨慕樓主
其實搵幾多又有咩所謂
最緊要係個生活質素
喺香港搵兩三萬又點
住豆潤咁細嘅屋仲要樓望樓
日日逼地鐵 吸廢氣

只識寫吓objective c有無得發圍

同意

sopot個碼頭真係幾靚 (黃昏)

另外如果有去過gdansk既話, 真係唔可以錯過world war 2 museum (真係好正 )

我通常自己煮....我自己煮好食過出邊70%以上既餐廳

巴打申請karta pobytu用左幾耐

我知唔識波蘭文 搵非專業嘅工係幾難
我女朋友同我講如果讀engine同IT係最易搵工

我而家幫一間波蘭公司做緊freelance 25zł/hr
但係想搵part time
本身我女朋友識人幫我係一間好出名國際嘅傳媒搵到份intern. 但係間公司話冇資源開個新位比我 如果我識polish 佢一早會請我

btw 佢係Warszawa 住

有大有細.....一定多過香港
冇圖.....GDPR同各樣legal問題

tinder

波蘭唔多覺有....

但你之前香港嘅工作經驗都唔係正職

而家係日本做M&A, 同你完全唔同行

其實老實講，普遍波蘭妹鍾意意大利西班牙人，但係佢地唔鍾意波蘭男人。
鍾意亞洲人嘅基本上都係kpop撚或者cosplay 痴女

我冇resident card, 因為我用bno行eu citizen channel做, 要等5年先可以拎pl resident card

non eu citizen既話黎到申請temp resident permit, 一有result(positive)既話就可以申請拎resident card (1-2年等tmp resident permit for non-eu citizen, 拎到之後再申請resident card要等30日)

如果唔係gdansk既話就會快好多, warsaw或者krakow聽聞2-4個月拎到tmp resident permit

bno當EU???

咁姐係你唔洗working visa?

我係lower silesia首都長住，簡直係地獄，有人一年都未拎到

華沙既話會比較易d搵工 (外國人黎講)
如果你女朋友識人搭線既話, 應該都有d機會
大公司要開新職位要經好多關, 未必肯, intern通常唔計落全年預算, 所以易開好多

如果你有d本錢同實力既話, 我會建議係PL開自己既公司(甚至係香港註冊, 用公司名義Send自己黎波蘭 -> 拎working visa)
之後自己公司接其他地區既job黎做會易d

如果唔係既話, 都可以考慮下搵technical writer / copywriter / content writer / marketing之類既工黎做 (呢d通常唔洗要求polish lang)

有正職既工既....不過廢事講
係cv或者verbally會提既工通常都係對人生有d影響既工
如果份工乜都學唔到, 又對自己冇任何幫助....就提都廢事提

日本工作環境如何?

我唔知有個咁嘅museum miss咗添
巴打係波蘭留咗幾耐？
有冇去下波蘭其他地方玩
Btw我覺得波蘭文最難係有啲音我地廣東話冇發唔到
Wroclaw呢個城市我完全讀唔正

睇你搵邊類型既女仔, 有d女仔係要尋開心既, 就會搵d高大靚仔
但如果純品果d, 正正常常拍拖, 通常係睇你個"心" (姐係你口才夠唔夠)

係

係, 冇working visa
但前文都有提過working permit既野(因為老闆淆底)

佢地波蘭有d貪污文化/connection文化
你公司/你自己如果比錢請d specialist幫你搞, 會快好多

之前我地公司冇比呢d錢果d公司, 同事要等1.5年-2年
家下比左, 平均時間8-12個月

上年8月尾搬黎gdansk, 一直到而家, 搬之前係波蘭玩左一星期

波蘭有去過poznan, warsaw, krakow, rzeszow, tczew, sopot, gdynia, zakopane
最正係zakopane同rzeszow (好鐘意rzeszow果種小鎮感覺)

我到而家都讀唔到我波蘭屋企地址#haha

之前睇到d hitman當街槍殺target d影片，梗係覺得poland呢d東歐國家好危險。

之前係烏克蘭或俄羅斯凌晨2-5點係街行或去酒吧都冇事

(俄羅斯我大概stay過3-4個月前前後後), (烏克蘭就3個月左右)
危險既話, 男仔我真係覺得冇乜野, 有時可能有人係街對住你大叫d唔知乜春既歧視說話, 行過唔so佢地就ok, 硬係要頂頸可能就

自己去過咁多個國家, 最危險係土耳其
試過比幾十人追住丟石 (istanbul)
同埋果時岩岩克里米亞事件+IS冒起

成班人都黑口黑面，見到有人結婚我恭喜佢地都係成碌木咁
尤其班老人家

只怕你講個個上海唔係而家個上海，係40年代個個

可能佢地唔識聽英文姐~
未參加過波蘭人婚禮唔太清楚, 但應該唔會黑口黑面
唔講野既時候可能就會有黑面既感覺 (但其實唔係黑面, 純粹係唔會好似香港咁"笑比人睇")

我好相信班港豬會頂頸。
同會拎部手機出黎以為自己好惡，然後懶型講一句：
我告你，最後當然口腫面腫被人搶埋d野。

Interpals?

比人打就事小
比人插幾刀就

係, 不過成功率冇penpalworld咁高

以前學生成日用interpals 識左好多架妹
之後去日本旅行都有搵佢地玩

但好難keep, 好多時都係一方好耐都無覆就斷

要散而多, 最尾收窄個range
一開始傾通常係10-15人同時傾 (打字要夠快, 覆機<2分鐘)
後面知道邊幾個會keep到先繼續傾
好多時係要知點打開話題或者搵對方感興趣既野黎傾

好international 好多外國人
不過無乜女
外國人有20%，女人得15%都無
都幾開心幾flexible

不過我間工司係外資大公司
應該唔係典型嘅日本工作環境

我自學緊programming
除左hellotoby仲有咩地方接到freelance?
想整靚個portfolio再出國闖

所以我都係同架妹傾多（自己識日文）
同其他國家嘅因爲無乜交集好難持續落去

點解會揀烏克蘭？

聽落唔錯, 15%已經好好
IT公司, 1-5%

friend搭friend既project最好做
同prof熟可以問下大學有冇d咩proj要搞
都係一個途徑

就算冇job既話, 一樣可以整好個portfolio
不過冇錢收咁解

例如係github幫人fix bugs或者contribute

冇乜話簡唔簡
slavic比較岩我口味, 而果時果刻又遇到烏克蘭既...所以就咁

有咩tips 去延續話題？

2. 女朋友係烏克蘭人, 香港前景唔好, 冇乜出路

人生贏家～ 身材係咪好正？
係咪大部分身材都好好？

講佢既興趣, 日常生活, 未來目標, 寵物

我自己最鐘意就係lyrics
翻譯廣東話情歌既歌詞

btw, 純粹open topic既話, 我就係用相同食物既, 大學果幾年行山, 所以有好多靚相, 同埋自己會煮野食, 所以可以傾

身材一般, 樣唔錯

大部份身材都幾好, 但如果你搵個1.6米幾既, 身材好極有限

點都好過港女喇？
介唔介意講三圍～？葡萄下都好～

屋企廚房幾大

又玩bno 漏洞

有得玩就玩啦
遲啲脱完歐後無得再玩

外表黎講, 我自己覺得好過港女
(但我未同港女拖過, 所以可能問唔岩人)
冇記佢三圍, 冇得講

開放式廚房, 睇你點計, 唔計飯台大概10m2

拎住working permit -.-' 就算脫歐都冇所謂

巴打我依家係Zielona Gora,有興趣相認？

哇, 好遠wo
你有興趣黎gdansk既話, 都有興趣既~

係Zielona Gora旅行定做野?

旅行，聽日走啦

有冇諗住黎gdansk?

好鄉下feel 覺唔覺d local好撚閪口閪面 同其他歐洲人好唔同 每次去到poland都好有壓迫感

唔會, typical slavic culture, 你同佢講野發覺唔係果回事 (strangers同friends既待遇差好遠)
反而法國最多人閪口閪面

ching 可唔可以講多啲 上網搵外國人傾呢part

筆友網站 -> email -> IM -> skype

咁遠黎唔到啦

多謝ching, 你真係好勁

讀u既話, 可以去international office做student ambassdor

咁下次有機會先

有女朋友

好似無咩香港人長住波蘭，有冇人開番個group傾下？

覺得巴打好勁
就算係我外國u grad 平時啲人話我英文幾好幾好
但係我個心總覺得同local始終有差距
我亦都明白呢個差距係冇辦法縮細
所以冇乜信心係外國搵工因為好多要同其他人接觸交流

Madison底下個超市幾時執左

開左既話聲我知, 一定join

巴打係邊度u grad?
其實我自問就差在vocab同idiom
聽講寫都唔差

暫時feel唔到有local英文好過我 (因為佢地都唔係native)

????
好少去old town, 唔清楚

做過d咩工？
其實讀IT 讀得已經比其他人優勝
大把讀IT 唔識同人溝通

點睇有利雲度夫斯基都分組賽出局？

我都好鍾意zakopane
行上去morskie oko好靚

我自己覺得波蘭人都唔算太黑口黑面
同香港人比小毛見大毛啦
只係生活上好多野都得波蘭文唔太方便
不過治安都幾好 比起其他東歐國家

Danzig

it夢真係要係外國先發生

波蘭出好多黑客 電腦幾勁

Krakow 同 zakopane 有咩推介
下個月來

以為係 CD Project Red

我都係it 狗
有冇諗過去Estonia？ 果邊it 好似都缺人，仲要好似只要有護照免簽證就可以係去到24小時之後開工
我都諗緊過兩年去果邊做野

係日本做緊IT 留名

波蘭多唔多靚女
一般當地月入幾多錢

想知樓主後來英文點解可以咁好
自己有睇開歐美劇/學英文？
ielts幾多分？

樓主真係幾勁
決定自學programming 再做翻d成績比人睇

侍應
M記
高級餐廳侍應同水吧
私補
補習社
IT Consultant
寫程式
manual tester
翻譯
大學projects （收錢果d）
etc etc

冇諗過，果邊英文更加唔通，同埋少d job pos
加上而家既career path唔錯，除非internship衰左

日本邊間公司？

多
一般2000－5000zl

巴打幾標青下 點睇同屆既香港同學

有睇開美劇，但同英文冇乜關係
主要係因為同外國人多接觸同傾計 （face2face同skype都有）
之前有一年去左廈門exchange，住外國人dorm，全年基本上只係講英文，得上堂係用中文 （冇乜大陸fd）

有心唔怕遲，而家都重有機會

廢事comment，因為同屆既已經搵到呢個post，又知我係邊個
唔想得罪人

波蘭IT狗,唔通係witcher 3間野

nope

其實整game當唔當係it，我就覺得有一半都係屬於design同media

波蘭工時係40個鐘/ 一星期？

上次有大陸佬請人去果到整面包，每日工作10小時，6.5日工作，星期日上午都要做， 咁佢咪犯晒法？

搭單問
Krakow 去 prague night train 邊度可網上買

係香港mnc做緊it consulting 你覺得波蘭consulting工market大唔大

以我所知, 當

反而係係Gaming industry既designer可能會話自己係IT界做

employee形式係40hr/week

但有另一種employment既形式係叫constractor, 姐係類似香港自僱人士咁

程序:

A去政府申請開間公司, 之後公司請呢間公司去完成某個Task

如果正式employment而through contractor既話, 就會係寫明40h/week
如果係以task形式做, 就會係呢個task, 我要係某年某月某日之前完成 (至於條友用幾多時間完成, 係佢既事)

係波蘭 (應該係上年11月定12月開始)
如果公司要employees係星期日工作, 要向政府申請某d批文
如果係自己公司, 幫自己公司做野就唔洗特別批文 (owner/owner's family都可以)

巴打 想請問Cityu System engineering management 同你BU讀的課科相差多唔多？ 定唔關programming/data/finance system 事?

intercity.pl

唔大, 除非你識講波蘭文
做國際生意既consulting通常係德國, 英國, 法國, 荷蘭

你講下你cityu果個course係要讀d咩先....我冇讀過city亦冇研究過果科

唔該晒巴打，咁果位大陸佬應該係水人做黑工？照計無理由過到working visa / permit呢一part架wor 如果份contract係咁寫

我喺華沙住左兩年 plan過幾次去gdansk但唔知點解都係去唔成

working permit僱主話要請你 (重有d手續, 例如去佢地果度登廣告, 過一段時間冇人showup先可以請外國人)

聽你咁講應該係 唔合法, 但employee為左個visa同resident permit所以overtime working

permit係唔要比contract政府
resident permit既時候就可以簡比contract或者唔比contract, 最緊要係僱主出一封employment confirmation letter
封野只係會寫

名, passport num, 僱用日期->結束日期(冇既就寫permanent), 好似重有國籍tim, 同埋職位名, 公司名, 蓋章etc

唔會寫明工時

工時係contract, 我相信個employer唔會寫多過40h/week
btw, special case,係可以多過40h/week, 當ot補水, 唔記得係計雙倍定三倍(法定)

天氣問題?

我估佢係合約係寫40h, 之後當ot補水

就係呢個網買唔到唔同國家....

可能係 總係覺得gdansk夏天就鬼死咁多人 冬天就冇咩野睇咁

波蘭巴打
求QA工介紹

Contact method?

但其實果個員工又唔係為左拎居留證d野，因為佢本身都唔係中國人，但又唔係歐盟國成員，但成件事奇奇怪怪，如果有呢個40小時工時制度

點解佢仲可以叫6.5 days 工作，仲要日日10小時
即係波蘭勞工法，可以比佢地OT補返水就得？

人生大贏家

tg @ppo999

屋企有冇負擔? 唔洗養屋企人?

uk
+上我讀個科好難搵
唉

暫時冇

uk讀照計英文應該幾好...
你讀邊科?

可能真係叫個朋友拒絕呢d offer
廢事到時去到果邊比人剝削

好過係香港中共地產佬屈機
加油

中型公司，唔自爆了

笑人搵萬二果d應該實有00後
佢地覺得留係香港最好
回歸組國 日日抖音海底撈
00後：你班老野唔識諗 袋香港人工返大陸咁好洗

利申year 4 諗住過兩年走佬去德國

都幾多香港人喺日本打拼緊

日本易去嘛

香港人工真係好高
但代價都好大

係咩？都要你識日文嘅

日本IT 科日文要求唔高，其他工先要求變態

係呀日本真係好低人工

我知，非常有共嗚
成日睇唔明client up 乜

我識佢 唔靚仔 身高16幾到

好正

咁都得

香港最好既係稅低
外國淨係交稅都交死人.....
最慘係波蘭要交好多，但好多福利都享受唔到，或者交既額同西歐差唔多，但社會福利差好遠

你係？

你估下 下次來旅行搵你玩

估唔到, U FD, 中學FD定?

日本交完堆稅，但全部野自己嘔咁制

巴打好勁

我最近文科轉行做web developer，識css html react js vue node.js
想去外國 但成日覺得CS底唔夠好 唔知過唔過到去外國
可以點惡補下?

識唔識利雲度夫斯基

做Junior developer cs底好似唔太重要....(有會加分, 冇都冇所謂)
junior佢地睇實戰, 你識用tools, testing, 寫code最重要

惡補英文, 想再易d搵工, 學德文(德國請好多developer)

做web dev一定要有projects show到比人睇
唔一定要係收錢既project, 自己整既project都ok

受教了
雖然唔係好靚 我都有d portfolio可以見下人嘅

學德文唔係問題，但係點可以在德國搵工？我得bno，又唔係fg，佢地會請？

定係靠working holiday？

所以真係要取捨 諗通左就下定決心

樓豬有無係Cyberport做過野

都係BU CS grad, 去左英國做寫code。得罪論句，東歐佬都去倫敦搵食啦，人工同發展好過佢地家鄉好多。你留波蘭真係冇咩前景，要技術又唔勁要錢又唔多，得食東歐妹爽少少。

配服你有呢個勇氣

我條女波蘭人，過兩日我地去gdansk

德國暫時都當bno係eu citizen
大部份德國公司如果請developer, 都唔介意幫你整埋working permit
唔洗working holiday, 除非你家下冇正職....咁可以一博既

有, 舊同事?

要技術又唔勁 <--唔同意
人工好過波蘭 --> 係, 但環境, 社會比較複雜 (成本亦大好多)

我唔鐘意london或英國因為太多華人

btw
好多東歐人去london搵食係因為佢地儲埋儲埋d錢, 寄番東歐比屋企人起屋或者儲埋儲埋遲下番家鄉做其他野

我地公司有同事之前係usa/uk/aus做, 之後黎波蘭 (都係大公司, 例如EA)

外國IT SUPPORT狗地位係咪高過香港嗰啲好多?

你臨走同你見過一次

哦, 我知係邊個0.0xd

我岩岩fresh grad 又係想做programmer但係skills唔好，會唔會有外國公司有junior in house training

想問做junior 既help desk 咩人工(netto)左右?

fresh grad? 咁我就真係估唔到你係邊個LOL
junior in house training通常一係要識當地語言
一係本身既料都唔錯

你可以試下, 通常有coding test比你

poland?
multi lang help desk: 3000zl-15000zl (睇junior定mid定senior)
technical help desk: 4000-1xxxx zl (睇公司同skillset)
netto要睇你公司creative factor計幾多etc
大概最少交30%稅

我都想去愛沙尼亞做it 唔知轉行由零開始要學幾耐

睇人....愛沙尼亞唔清楚, 當初搵工有搵埋果邊, 但我估佢地唔多用linkedin而我又唔知佢地用咩途徑

愛沙尼亞科技大國喎師兄

倫敦成本大但又去果到打工寄錢？好矛盾wor.基本上巨頭apple facebook google 分部在歐洲一定倫敦,又多fintech 玩.正常玩IT都望去美國，去歐洲就英德加北歐，去波蘭真係未聽過咁另類.樓主有時間做多d leetcode,玩下algorithm入Facebook,google 好過做19公司pm 啦， 亞洲人比歐美人有數學logic優勢，你波蘭文又唔勁去做pm真係浪費，唔見得溝通好過local上到位，反而你寫到勁code有料唔優做好易技術移民， 講真人地要搵人才都要本地缺ge code9啦，唔通搵個唔熟本國語言ge pm咩呢個時代有技術先係王道

你走嗰時得我一個男Student helper
同期仲有兩個女helper

你係咪後面番左BU做TA定RA果個?

愛沙尼亞security技術同fintech技術都好勁, 但我真係唔見佢地有好多請foreigners既job ads
科技大國=/=要請外國人
如果巴打知佢地經咩網站請人多既, 可以share下

Atlassian PM都叫19....咁我都冇野好講
溝通係同美國同歐洲為主=.='其實你有冇睇上文?

又或者我真係搵到Google同facebook, 咁我可能會轉工既
亞洲人比歐美人有數學logic優勢.....平均可能係, 係IT界黎講, 我諗Slavic數理都唔差, 唔用亞洲人咁廣, 只係睇"香港人"數理, 未必真係咁有優勢

寫到勁code, 唔識溝通反而先上唔到位....
mid-> senior或者去principal/teamlead都係要communication skills
pm反而唔太需要識polish, 因為所有野都係英文

日本都自己搭個wantdly 啦，愛沙有自己常用網唔出奇喎

唔出奇, 不過係我唔知佢地用咩網, 所以我冇係果度搵工姐-.-'

香港 IT 文化，老一輩無論係business unit / development 都係怕有鑊，乜都要傾好簽好先做

大公司就怕 reputation

agile 唔係唔好，問題係好多時 business 要求系統 day 1 已經係 full feature ，當乜都傾好做好先 rollout 係咪 agile已經咁再重要

No la咁你應該唔記得我了

應該唔記得, FB加我傾幾句就記得

後日出發去gdansk

我都係做工程 又係打算過幾年去外國撈。 係香港做左一年野好辛苦

不如講下有冇啲咩香港人應該會唔慣嘅地方
或者一啲你覺得係個度最大嘅壞處

有咩可以搵我~xD
留低個聯絡方法?

呢排病到七彩, 睇醫生應該係最唔慣既地方
要行大概1-2km左右先去到
要booking
(如果豪氣唔claim公司medical insurrance既話可以去屋企樓下d診所)

同埋d醫生唔知咩係g6pd

呢個係其一

其二, 你預同香港巴士班次一樣, 你永遠估佢唔到幾時黎 (上下班繁忙時間), 唔係rush hour既話就+-3 min誤差 (同schedule比)

其三, 政府野 (大部份都係波蘭文....要搵同事幫手) -->稅務, 公司註冊etc

其四, 日照時間同香港差好遠 (我諗去過歐美既人都應該明我講咩, 呢度就唔詳解)

其五, 垃圾分類 (可做可唔做....但全棟大廈都做既時候, 你都唔好意思將d回收得既野亂丟)

其六, 屋企冇冷氣 (買到apt/house之後, 可以自己選擇安裝冷氣, 但租既話大部份都冇冷氣)

其七, 鐘意睇動漫/日劇既朋友, 可能會難d download黎睇 (慢), 同埋版權法聽講執行得好嚴 (自己未中過, 有同事fd中過要比幾千歐 --> download歌/戲)

其八, 真係要學識飲vodka shot (唔識都唔係太大問題....但如果男人黎計基本3-6 shots應該要ok)

出街食野同埋星期日d鋪頭閂曬就上文提過, 唔再重覆

其實我係去slupsk

識鳥妹 識玩
香港成日有班人話出唔到國做野，咪ff咁多
去東歐過下輕鬆生活都唔知幾爽

明白，一路順風～

岩岩先執完行李，好柒攰

想問巴打寫網頁點接job
要識到咩程度同大概幾錢

利申：啱啱學緊寫網頁
識用html css php 同sql

話說去slupsk做咩？觀光既話可能Hel或sopot或gdansk更好

當年係fd搭fd或者補習學生家長或者中同介紹或者大學老師介紹，或者靠reseller既客

我當年中學果時接就可以html css php 同sql
家下唔識javascript, jquery呢d基本野都幾難接job
接 （唔好預多錢，可能幾百蚊或者千幾蚊做個template類既野 ）

我條女係slupsk人，同佢返去探家人

香港諗既出國係嘆世界，如果去到要堅做，咁香港人就會認為留係香港好過

E, 咁第時有機會相遇wo
我通常去slupsk係幫女朋友搞resident permit only

女女又係slupsk?

唔係, 女朋友係烏克蘭人
GDANSK得兩個POINTS可以做RESIDENT PERMIT
一個係Gdansk
一個係slupsk
gdansk條queue要等1.5-2年
slupsk條queue大概8-12個月

到左gdansk，幾廿個鐘頭無訓過，屌

香港人係咁，其實有邊度係真係唔洗做，我係外地一個禮拜做60個鐘，終於有一日放假去海灘曬個太陽，都會比人葡萄我覺得我唔洗做

西歐或者北歐係好啲既
計番真係做四十個鐘倒

不過其實個要求都幾高
有咁既水平喺香港都做倒SA以上

有

波蘭都係40HR (實際可能更少)

呢幾日gdansk好多人

剛到slupsk了，又係好攰

話時話 波蘭整體經濟好唔好
會唔會出街比人搶野或☠

又俾佢老豆罐了

呢幾日天氣唔好，其實少左人，6 7月既時候重多

唔會

個gate成日有人打鼓唱歌果度直情係迫住行

果度幾時都咁多人，冬天都多

btw，如果有巴打有興趣去波蘭做野，可以contact我
有個referal position係locationization engineer （eng-> Chinese)
人工唔錯

復活節假時無乜人喎

邊方面既工程？！？

人工最少差個零啦

IT?

software, java/web

唔會差個零lo～差30－40％就會
不過如果你係睇銀碼而唔係生活質素既話，咁不如香港

你北歐西歐，交完稅，其實你淨番幾多

係咩....我通常出開去都好多人，golden gate黎講，中午開始一直多人到太陽收山

勞IT 都係飽唔死餓唔親，有料既一早自己攪盤生意

當地物價點？ 租金，飲食，水電煤，etc

利申：畢業後係東京撈IT

巴打我有興趣去波蘭做野！點聯絡你？
我留個tg：hipotato

前幾日係直情屎忽撞屎忽

租金
1300－3000zl/month (計埋水電煤，睇你住幾豪同幾多人住)

夏天多人去gdansk （海邊，曬太陽／游水）

第四項識俄文有冇用？

巴打你係未經linkedin搵工

想過兩年去波蘭做嘢
而家公司喺波蘭有分部
但估計佢哋唔會幫我申請WORKING VISA
借問聲要申請WORKING VISA難嗎